非洲礦場監督員 你問我答part 222222

非洲礦場監督員 你問我答part 222222
比多d非洲寵物既圖比大家睇

cls第一張發生咩事

Lm

蠍子 養養下生左bb 蠍子係間房度行行下 我就收養左

有冇話一個礦挖幾耐就差唔多挖得7788?(計深度?)
之後就開個新?

圖2就係樹上面跌落黎果隻變色龍?

唔記得左post1既傳送門
非洲礦洞技術監督員 你問我答

挖寶石級礦係好得意 先係好似提子咁 粒提子就係礦囊 出寶石 咁大多都要跟住條梗去炸去搵 直至炸到個礦囊出黎 好多 唔會挖完 只有你挖唔挖到

無錯啦！ 好醒目有追post😂😂

lm

有冇興趣去火星掘礦

留名

好有趣！長知識

既然你都講到隨時有錢冇命享咁
你咪俾少少錢請個香港人做你保鑣跟出跟入跟你落埋個坑度囉⋯⋯同聲同氣又可以當多個伴自己又安心
，月薪50,000hkd 請我制唔制？

我之前有個老細又係撈野撈到好勁但係寧願慳錢嚟犧牲自己安全, 但係又會好着重錢同安全，係咪人有少少錢就會咁矛盾？

試過挖到最大粒原石(唔計種類)有幾多克?
有冇做普通旅者係東非做既事(爬Kilimanjaro, safari, 落去睇lake Victoria/Victoria falls)?

你出錢送我上去

坦桑燒完先交貨定交左貨等人地燒

有冇挖非洲女人洞穴

你學用連登學得好快

新post留名

巴打你好,想問吓你有冇琥珀原石嘅窿路,同埋綠寶原石難唔難搵?

樓主我估琴日起好多人會inbox你facebook同ig! 記住update下啦
你有呢個領域既見識同實力, 唔做好d marketing就浪費哂!

追完第一個po再黎支持巴打
Follow左你Facebook page 第時有需要買石一定揾你

屋企廚房幾大？

你落左去果陣落雨下面咪水浸？定落雨唔會落去

自己都冇搵到5萬😂我講個數字出黎大 安裝下自己 半年冇出石 當比你30萬落袋 除半年 仲要比錢工人仲要自己出機票

Strong post leave name

寶石級既300幾克 差d既幾kg 一個 半寶石類幾百kg一個都有，香港唔少人去Kilimanjaro爬山會好玩 但個人去做野多過去玩 所以有心無力

一開始點樣搵到投資者出錢開礦比你？

點入行
家族生意?

樓主有無藍色嘅石睇下
好有趣lm

磨好形狀去燒 燒克再切 再交貨

你點買保險
保險受唔受？

你去重慶大廈都可以挖到

你點同人講你返咩工？

有朋友幫我啦當然

有沒多d非洲生活相？例如槍， 街道，街市

去旅遊去唔去得過？

比你執左返去養？
係咪幫手驅蟲

有 我每年有擺珠寶展 有賣琥珀原石 祖母綠都有

自己覆唔到太多 叫朋友幫手先收集左巴打絲打要既野 再一對一慢慢處理 急唔到 🙏多謝提醒 多謝支持

上個po話會喺礦底食瞓柯
我想問吓啲排泄物點處理？咁多人喎
應該唔係咁通風，咁咪好臭

可唔可以post 下掘到既奇怪/罕有野俾我地學下野

香港廚房20呎 非洲廚房500呎

好阿 巴打絲打一定平靚正 送埋原石比你地

想問下樓主礦場以外既非洲問題
就係非洲國家既機場海關有冇d好似東南亞eg. 其菲律賓
個種老屈人有毒品既case, 迫佢地比錢解決?

廚房=人地成間屋咁大

果邊烏蠅好多 電死左餵佢

樓主你同啲礦工食同一樣野？
你地食咩居多？
聽你講佢地想食米但你唔比
咁佢地食包個啲？會唔會好dry?

係咪放養唔驚爬走

行再深d 屙落個麻袋裡邊 打包 埋左佢 用水洗手

冇阿 得泥 砂 石頭 😂 唔係考古 冇呢d野

請問fb ig咩名？我都想follow下

冇 佢地上次捉我 因為我帶得多公仔面 最後比左50美金解決，因為佢地要捉你 任何原因都會捉 但唔會屈毒品咁大獲 我又冇害佢全家

代答
ig: ezjewe
fb:

樓主可唔可以講下當地啲教育制度係點
例如礦場工人啲仔女有冇返學讀書？
還是當地小朋友都無乜機會入讀學校？
平時佢地生活又會有咩喜好活動之類？

對原石有興趣

蠍子同埋佢啲仔囉

係咪姐係是但搵個借口黎屈你錢？？
個個都咁屈幾十蚊USD，佢地都幾發

E&Z jewelry

多謝你😉😉

好綠，但好細粒

而家大部份教育都可以 資金黎自慈善團體， 而同我合作礦嘅非洲礦主就係坦桑尼亞當地幼稚園小學嘅校長，都係教育部既人物 ，當地政府都會極力資助冇錢小童去返學，而嗰邊亦都好多義工教日文教英文教國語

冇錯 因為我係黃皮膚 唔理你香港定台灣 都定義係支那

發現好多人對寶石礦石有興趣 但因為冇門路/以為太貴玩唔起所以放棄
利申 寶石收藏家

😨😨😨😨 祖母綠呢個size 絕對唔細 我諗你問下做開寶石佢一定知

我想多謝樓主
我係收藏+工匠
冇你地 我唔會有石仔玩

謝謝你

以前係商家賣得貴 離哂地 而家賣太平驚假 😅

可以多多交流

好想買d原石收藏下
係香港讀過珠寶製作證書，自己整幾好玩
但完全搵唔到食 冇入行
已follow,想問有冇得買原石

有冇試過唔小心炸爛咗D寶石？

一個包 一杯茶

時代唔同左
之前少人識 個個買貴
依家多左人識 中國又鬥平
寶石好少假 加工就好撚柒多 特別係經中國嘅

依粒賣幾錢左右？

有阿 極傷心 唉 50萬變5千

等你
其實寶石係點樣判斷係咪靚嘢? 切面?色澤?

有 可以pm 再幫你睇睇公司有冇你想要既

有鐵網 個龍都成米高

巴打返左黎香港？

內含物多/少 顏色 形狀

呢粒野睇洛17克 姐係差唔多85卡
原石 > 寶石 出成率大約係3~5成
姐係呢粒野可以變到25.5~42.5卡祖母綠
一卡200~2000美金

1克 550美金 手上呢粒7克幾 當7克
3850美金

非洲有無武肺

冇咁重

估重左成倍

有粒大既我冇po有 19克 我手上果粒輕d

多阿 但報好少

唔怕隻嘢攻擊人咩

你拎住粒原石果陣 D人有冇用想殺左你嘅眼殺望住你

礦洞上起左屋 防水

好fb pm你

出礦果時叫佢地全部上番地面 番經理同我係度汁 除左經理 員工唔會知有幾大同有幾多

比識貨嘅人見到呢粒野 附近又冇人 真係好撚危險

想比你挖我個洞

係 睇黎識野👍👍

你跟我落去 人少d 你想點叫都可以

有冇私人軍隊
同賭石有咩分別

果邊上網如何？有冇中菜館食咁？

2G 3G 有中菜館 少人食 因為mama地

粒綠石好靚

非洲有咩好好食?

有冇係果邊水土不服或者病過？
點解決？

賭石係玉 皮包住裡邊 寶石可以睇到 ，
冇私人軍隊 因為唔係開金礦鑽礦

我想問果邊啲人工係咪好平？有冇軍閥？有嘅話開礦洞之前洗唔洗比錢疏通？人命有冇好似教科書咁講唔值錢？

想睇下啲工作情況同發現寶石嘅相

聽人講玩玉戈啲真係死好多人

BBQ 牛羊肉

屙 肚屙 屙到一定地步 習慣左水同食物 香港食錯野都冇事 有左強大既胃同腸

價錢都好靚

上個post 問過想問下你點去避免工人偷你石？ 你冇可能24小時係礦洞入面，佢地偷幾粒你都唔會知？ 好似 血鑽套戲咁，另外需唔需要定期交保謢費？

人工平阿 100美金1個月 ， 冇軍閥 得國家軍隊 ，要比好多錢移民局 礦物部 先比你自由行走 同埋有靚地睇，人命個個都值 睇下你用咩眼光睇生命

巴打可唔可以俾多次fb/ ig嚟

好唔好食

自由行走？姐係唔比錢就會好似北韓咁撚條撚樣夾住你唔比你周圍去只准去指定嘅地方？同埋我仲以為非洲就算有政府軍都係會有軍閥割據添

5萬都無
值得搞咁多嘢咩

佢話收入好唔穩定㗎

會捉你去移民局審 因為個區域唔係旅遊區 即使有工作簽都搵你麻煩 佢地想要錢

想問下樓主 除咗Facebook 果啲水晶寶石，重有冇其他款式介紹。想買

不過巴打你都咁誠實講晒啲賄賂係點做
證明嗰度真係冇王管
好奇問吓 佢哋收幾多錢先會滿意？
有冇機會收咗錢唔認人？

諗唔明為咩

我得到番黎既係有精彩既人生經歷

有 個page pm 左 幫你直接同廠拎

可以瘋狂同樓主做愛

樓主我要Facebook pm你？ 因為想睇多啲款式

第3世界地方 佢地做政府工都係打扮工 唔係已發展國家 不能改變國家 只能改變自己配合點先圓滑解決政府人員問題

份工點搵番黎？巴打之前係讀類似既野先做呢行？

佢話佢自己讀書唔叻，建立左咁耐又唔想由頭黎過，所以就繼續

你話2啖糖 8啖屎
2啖糖有冇例子？ 教工人d小朋友讀書?

睇表面你唔會諗得明 如果簡單諗工作 = 價錢當然唔值 至少我可以好多經歷同巴打絲打分享 呢個係錢以外既得著

岩岩follow左你個fb,ig page
Btw樓上粒祖母綠隻色好靚

冇 之前做原石sales慢慢認識礦主 邀請我去當地礦口 慢慢做到咁

去到呢啲地方係咪局住要同大陸人做friend
始終叫做有個照應

乜原來蠍子會放啲BB係背脊, 帶佢地周圍走咁正!?

有 我會買d小朋友衫帶過去送比佢地 有時買隻羊比佢地食 送下飾物比佢地

一開始要去非洲家人反唔反對？
始終果邊俾人印象都係好落後又危險

冇錯 先排除政治諗法 佢地幾take cafe 細佬我 周原時渣車黎同我食飯飲酒傾計 冇利益來往

係 但係如果bb跌左落黎就只有等死

碧璽算係半寶石定係寶石？
係咪做唔到首飾嗰啲先會攞去做手串買俾水晶舖
同埋私人訂製首飾係咪平好多我fd都係做寶石同珠寶設計師佢話揾佢整會平出面2,3成 因為冇大品牌抽水

反對 但佢地都冇得選擇 因為佢清楚我性格同工作係要咁 ，所以我冇講任何危險野佢地知 我只講好既野

下 佢用尾針你一下就去見死神啦喎…………

碧茜屬半寶石 ，寶石級 紅 藍 綠 金綠寶石 鑽石
靚品質會做切割面中品質會做圓珠或蛋面，私人訂製首飾並唔會特別平主要睇返設計嘅款式 用金既量同碎鑽多少而定 ，咁你朋友都講得啱平出邊兩三成左右係正常

其實安全問題到底點解決(俾黑人礦工打返轉頭)?
定係無俾佢地反殺只係運

佢地移動慢 同埋知道毒性唔會用手捉

收工會唔會同工人食飯飲酒?
當地主要飲咩酒? 啤酒?
會唔會去工人d村睇下當見識
如會，d村民會唔會當你皇帝?

sor太多野問

非洲人識唔識周庭，
有無俾周庭既相佢地睇？

樓主 ( 唔知有冇人問左) 一開始 點會諗住入呢行
1.正常一個普普通通香港人 應該唔會接觸到呢行 係咪本身屋企同呢行有關 or 本身有呢方面人脈
2. 開個礦係咪要買左塊地, 同政府個開採權個D? 平時睇開電視好似呢d 係d跨國大公司先做到, 樓主本身好有錢定點
3. d石 點運出去, 會唔會有咩問題, 即出口 過海關個d

有冇興趣招攬下連登仔, 想跟樓主去學野 體驗下

解決唔到 祈求上天出寶石佢地唔會諗住殺你

有冇bbq蝙蝠食

會似啤酒 佢地有當地品牌酒 ，有去村落睇 環境好一般 ，村民會望 但唔會太接觸你 除左非洲妹妹仔會過黎

冇 佢地唔太知香港 只知支那

做到校長 喺嗰度又係地主又有權
都會用儀式去搵犯咁過癮

之前師兄話鑽石其實好多，唔值咁貴，咁其實咩寶石先係珍貴/值得買？

我都想知

想知多啲寶石展嘅嘢
同埋如果著T-shirt波鞋去會唔會畀人望住或者直情唔畀入

個post 好精彩
如果有得見面
就正
最鍾意識唔同職業既朋友

1）我先係做寶石原石sales , 朋友有做介紹我 學歷要求唔高只係需要英文翻譯成國語國語翻譯成英文
2）開礦並唔係買咗塊地 快地係屬於政府只能夠去租地每年繳付地皮費用，而開採礦權屬於當地人而當地人會私底下同我哋外資簽合約唔參與管理同埋開採
3）正常交足稅項並無任何問題可出口

我想問金礦係咪完全第二件事？
開採難度高好多？
同埋蘊含量係咪已經好低？

冇錯 文化問題

推

沒有最珍貴只有更珍貴 唔建議用寶石用嚟投資或者保值 ，但如果喺香港都係老老實實買鑽石因為其他顏色彩色寶石太主觀性，你覺得你可能靚一個唔覺得靚

唔會。好多人都係咁

交流交流 我都鍾意認識朋友

餵咩？
生仔唔係要交配㗎咩
養咗兩隻？

冇錯 技術含量同投入資金兩個世界

期待

我老闆係緬甸都有個礦
大到hihi

喺嗰邊夜晚會有好多草蜢 蟋蟀 ，可能我捉佢之前佢已經交配完

礦場係咪法外之地 有冇其他礦佬暴力手段逼你走
或貪腐政府想逼你公司出保護費搵人搞你地

要孭幾耐先叫大

有錢人太多 你申請去體驗下

蝗災有無影響埋果邊

想問下樓主熟唔熟鑽石
如果想係香港整隻介子有冇咩宗告？

礦主死後佢4個仔玩手段想佔有多股份 直接搵再有更高地位既人壓住佢地

我都係第一次 我冇係非洲已經放左

好癲開礦
樓主小心安全
有需要先搵你買

睇樓主對答睇得出佢讀書真係麻麻地 但佢啲人生經歷真豐富過大學生同其他人勁多 我一生人經歷加埋都可能冇佢活到依家咁多

我有一次見到幾百隻未大既蝗蟲 彩色又大隻 害蟲黎 雞都唔食 我就消滅哂佢地 果時未識飛 我知好殘忍 但長大左就會造成好大問題 幾百隻大左會變幾千幾萬隻

估唔到仲有香港人喺南非搵食，南非哩兩年愈來愈唔好搵，特別中國人入場之後，中國人搵黑社會搞中國人仲多過非洲人搞中國人之前有朋友去同非洲人合作掏紫水晶，紫水晶喺非洲都算多產，唔值錢，點知都喺有中國人上門搞事，最後喺合伙嘅非洲人解決件事

我唔會去on9
佢比個report我望
size 大個香港
去到都係做跑腿

多謝你先👍🙏

有冇個邊d女嘅圖睇下

佢對點睇自己政府?
定係佢地只能顧三餐溫飽?

佢地住既地方 離工作地點遠?
佢地行路番工 定 渣車?

睇晒 post 1
偷狗點解唔係用法律制裁佢而先執用私刑?
行為根本同黑驚無分別 .
係樓主眼中跟本無當礦工係人, 條命賤過隻狗

都叫熟 ，冇咩忠告 因為視乎商家有冇職業道德

有咩brand/店買係信得過？

雞都唔食
咁惡

我係東非

要有cert 就上網買啦

非洲有冇法治？

你最初投資幾多
同乜國籍人合作

係有目的 定純粹好心?

第三世界講法律 係咪笑話黎

中國 馬來西亞 非洲 500-580萬左右 維持兩年營運

有 但唔成熟

都有 d 咁啦

樓主話del曬，費事老婆亂諗

500萬你要出幾多
有無你用技槍d相睇下
幾錢一枝

好奇 幾錢人工

好詳細
咁而家好興嘅海寶藍石切面算係寶石。。？
我見2卡定3卡好似幾千蚊就有

追左2個post 你呢行真係超高風險
係連登搵十個都唔知有無一個敢做 俾我肯定安安份份入貨轉賣就算

人地咁啱經過 就畀你圈養左
到時候佢針鳩點算

其實d人係名牌店買係因為冇人脈冇關係 而家有你唔運用既豬豬 咁就去番周生生周大福

蝗蟲一群居就會變色 會有毒素

平時帶開d水晶，係咪就係呢d開採出黎

睇醫生 anyway已放 冇事

平時睇戲個d 有幾多係真
即係會有d 睇場係到楂哂槍 逼d工人奴隸咁款日做夜做
有d咩事就毒打咁
其實樓主可以搵hollywood 幫自己拍返套戲 好似blood diamond咁

豬豬係咪即係你

係咪姐係幫襯樓主？樓主係香港有鋪？

非洲 D兔好大隻呀
佢地夠唔夠草食架?

第一張相係蠍子比人食緊?定係生咗仔係個身上面﹖

一口氣追哂POST 1 , 真心好佩服樓主, 好撚勁

咁大陸之前嘅蝗災咪其實嚴重好多倍？

冇錯 正確

如果我有里安立度咁靚仔 我會

我係人脈同關係 豬豬係話仲想去店度買既人 😉

有睇上個post的話就知係真
有個工人偷樓主狗 俾礦主揾倒吊打
再困房打9個鐘不停慘叫
不過我個人認為唔係錯
喺嗰啲國度仁慈等於自殺
都何況我覺得樓主已經係一個好好嘅雇主
幫咗佢啲工人好多

之前有 但冇租嚕 就快比租金壓死 唔會刻意叫人搵我買 始終有時吃力不討好 加工仲要自己貼住錢先 ，有心想搵我幫我就會盡量

唔會挖完...
不過我先前見人地講愈深, 就愈硬...咁係咪去到最後會有挖唔入嘅情況?
定係炸藥可以搞得掂全部?

一般嚟講最深係挖到幾落呀?
同埋礦囊要出哂石搞幾耐到?有無相睇下礦囊係點

先前你講24小時開礦, 工人就有兩更嘖
但樓主你得一個人, 點樣24小時陪佢地係礦

兔仔最大果隻有松鼠狗咁大
第一張係生bb
你好有耐性睇哂 我都好佩服你

巴打會用咩名參展?有機會嘅同你打聲招呼幫襯吓

巴打打算做到幾歲就退休
人生目標係咪挖粒非洲之星出嚟

千倍萬倍tim啦

飛返HK時堆石就咁放入喼喥手提上機咁?
有冇個移動夾萬?

如果唔係害我 我都唔會咁做 有時環境會令你變成另一個人去處理事 你唔想但你要做

300幾克咪成千卡
見你上面全部石都斷斤計，去到呢個大細都係咁賣定係仲有其他賣法？有無試過競價拍賣？

俾你挖到都唔知係咪好事
咁大個原石又難收埋
價錢就離譜得滯
我諗嗰度在場任何人
包括中國人經理同埋工人
都會即刻想盡辦法殺死樓豬先

其實堂梯你點知佢穩唔穩陣

巴打 個d水晶你有冇出產 黃髮晶巴西好出名

月薪幾多?

因為用炸藥 唔會挖唔入
以我所知最深去到340米
24小時制係未接觸到明顯礦脈時既排更 ，到左脈會放慢

咁樓主老婆個d 支唔支持你 話哂成日唔係佢身邊
同埋第時有仔女架話 仲繼續定點
定係返返香港搵食

成日要比錢解決，其實係咪公開既秘密嚟，

一有事，就算係公務員，都係直接拎錢出嚟？定都要暗啞底比？

唔係人做

過黎大家研究下寶石

d水晶話有能量，你信唔信

有無方法搵到靚嘅紫晶洞

我有錢呢一刻就退
冇木標嫁其實 賺夠就退 但永遠都未夠

放係身上面

會分析300克個形狀 睇吓內部裂紋可以切到幾多粒大卡石 ，唔會拍賣啦

都挖到咁上下, 見頭暈, 就知個礦出

想問個戇鳩問題
我知道咁深石層應該好硬
但真係冇可能渣到咁上下近就人手挖掘？
定還是其實你哋都冇技術知道啲寶石遠定近所以只能逼住要炸？

有冇另外請Geotechnical Engineer 去開礦？
定還是都係一大班資深工人咁樣掘掘掘？

點解個國家咁多礦場都可以咁窮

放得晒喺身, 咁其實拎既真係唔多喎

個經理都係黑人 ，好彩我仲still Alive 冇事

香港夠係啦
有錢嘅咪來來去去都係嗰班

唔知 反正唔穩陣就攬炒 成村人陪葬

咪玩啦香港點比呀

由頭追到依家
初頭覺得樓主應該搵好多 但原來係表面風光
風險高 回報唔穩定
希望巴打早日發達 可以唔洗留係個度玩命

係 東海人攏段哂黎做 非洲好多石

唔定

蠍子與他們的兒子

暗啞底約啦當然 手拎住錢握手果時比佢 佢好自然放落庫袋

點睇鬣狗？

信則有 不信則無 ，我有帶 會信 信仰黎

有 我屋企已經有😂

反正賺錢嘅從來唔係我哋
只不過香港相對優勢咁解
就好似墨西哥都係一個好差嘅國家
但係入邊有錢嘅人可以有錢到你唔信
屌你老味有個又大又靚到仆街嘅莊園
成個東區咁大都得
入邊極盡奢華 仲俾你玩埋馬
養到個女好似貴族咁
但係出邊嗰啲人又窮又私片

係 後面比黑人用鎚扑完黎

香港有錢人幾百億咪又係信風水 種生基

夜晚多唔多星睇

咁除咗唔俾佢哋食飯同飲汽水以及無石冇錢出
仲有乜嘢屎？

樓主幾多歲

有無礦囊相睇呀? 咁大個人都好似未見過
可唔可以講埋點解最深淨係去到340米就停嘅?

同問

留名 一次過追晒上個post

香港都冇啦 仲講非洲

有無獅子老虎

係蠍子與他的兒子們

淺層用人手去挖再利用金屬去加固 防止塌方 到水晶層就要落鑽機 同炸藥，炸到一定嘅角度會發現礦脈再跟住礦脈去搵，炸藥炸一次大約1-1.5米進度
都係一班資深工人咁樣掘 ， 但到一定程度就要請礦物專家黎睇個礦脈 睇下方向岩唔岩 估計有幾多米先有石

好多因素 人 政府 外資公司

咁又係 做得有錢人
白手興家一定做得狠事多
肯定會驚仇家 夜長夢多

靚野唔洗多 多既都唔係靚野

睇到想食嘢

冇錯 好多人睇 開礦有錢 點會有阿 辛苦自己知 收入多 付出都好多 好似香港咁 人工高 租金貴 一9樣

係非洲有冇請保鏢？治安好似幾差下

樓主身家大概有幾多？

好似3十幾

無

當然有 當地做慈善做唔少 幫左唔少家庭 只係唔係環境 環境非一個人改變 你有意願既 要同各國既礦物部傾 解決最基本既問題

點睇GIA G.G文憑？

對眼 望過去

國際權威 ok ar 但gia專業鑽石 彩色寶石搵其他

即係你拎返黎一轉可能係幾十粒就有七位數港紙咁?
即係嗰邊比左稅, 出左境, 收錢就全部HK收?

非常多 好彩你有問 天氣好 好似條銀河系咁 好光好靚

幾錢人工

認真少少答
最驚遇到咩動物

有冇相睇下

樓主初初去到最掛住香港啲乜？
你做咗呢行咁耐最厭惡嘅係乜嘢？係咪成日都要防人好攰嘅感覺？

依家香港咁嘅時勢有冇覺得好無奈？
諗住辛辛苦苦賺埋啲錢喺香港安居樂業
點知香港而家變成咁？

照你咁講 獅烏都唔岩啦on99

巨兔好過癮呀
真心, 樓主講嘅野真係好吸引
呢D係我一世都諗唔到會有機會接觸嘅嘢

多謝你分享咁多野比我地知

太深出現供氧問題 機唔夠力，我都想搵番相 之前有 而家冇

啲非洲佬有私有產權概念？如果政府冇啦啦話個洞唔係你嘅，咁你點算？

👍👍👍👍👍👍👍👍👍👍👍👍x無限

冇 旅遊區先有

只夠兩餐溫飽

冇阿 得兩隻狗已經好足夠

我好認真答 咁真係係山頭經過 就咁望到😑
最驚係毒性既蟲 唔係動物

係咪主要都係開採非金屬礦物（姐一D飾物標本類嘅），同埋有無開採過沉積型嘅礦床？

用炸藥個下，有冇話用幾多,次次唔同？
用少d炸藥，d石係咪會保留得大粒d

睇到影唔到 果時用緊垃圾Samsung

一開始買佢兩隻狗BB時要幾錢?
當地買定點? 舖頭買定黑市?

用緊咩槍

掛住老婆 日日開FaceTime
最厭惡係又要落去又要冇石每日都係咁 ，防人精神好攰 但係可以保你安全

香港咁大家都好無奈 只怪既係政府 但改變唔到任何野 唉

點睇中國係非洲殖民

給你一個微笑🙂自己體會

比咩佢食？

交流下呢個世界好多有趣工有趣生活

影星就咁影唔到 影相又係一門學問嚟
要用細光圈 長啲曝光先得 有緣我自己親自睇
疫情過咗想去冰島

唔驚炸埋啲寶石咩？

老婆mon緊po

留名等睇相先
咁即係話將來有方法解決到供氧問題, 個礦仲有排挖

先前話要搵專家睇礦, 係咪都係當地人嚟?定係要包機票請佢地過去
想知咁請的話要幾錢

不嬲個洞唔係我 係政府 租咋ma , 但佢冇咩必要拎個洞 個洞唔值錢 係挖到石先值錢 所以佢收高額稅

當地政府比你出境前啲稅點計數?
一卡幾錢咁?

冇錯 都係做自己認知果飯 冇開過其他類型

唔驚佢起你一穫？ 挖好哂之後沒收哂堆石

鑽18個洞 每個洞4支炸藥 ， 就到囊就減至2-3支 睇情況炸

先前見你地講緊晶簇, ON99想問下本身晶簇已經係舊原石無加工?

我見D晶簇有D個樣好RAW, 有D就好似有執過咁
本身自己都有買下D水晶野, 不過好多野都係唔識分

如果就咁一粒水晶嘅原石, 其實佢有無作用架

嗰時係烏干達買 2隻大約500美金兩隻 再運黎坦桑尼亞 ， 因為當地比較少大型狗隻
礦主個仔安排 唔知係唔係黑市 只係比錢 拎狗

捉草蜢蟋蟀

冇錯 我都想去 答應過帶老婆玩

驚 只係盡量減少破壞程度

🤝

香港人真係嬌生慣養
法律制裁 都未見識過世途險惡
我家鄉緬甸 十幾年前返去
石屎地同馬路都冇 我阿公嗰間屋都係用竹撘
一屋廿幾支步槍 嗰啲地方話殺你就殺你
根本都冇人知 上山坐車都要五個鐘

你唔好話緬甸 我十幾年前返大陸仲係好窮嗰陣
無返咁上下強硬同埋防人之心 死咗條屍都唔知去邊

換一個大型風機唔少錢
專家都係當地人黎 礦物部既人 睇一次100美金-300美金不等

通常係咪開採到pinching個D位無價值就會唔採？係咪通常D礦物都係embedded 入 matrix 多 （例如綠柱石電氣石個類應該比較多），比較少係係 pocket／vug 入面嘅完整產狀？

睇重量 品質 估價 再比稅 但通常開好高 要還價
稅金6-15%不等

咁睇來你喺非洲嘅生活其實都好悶
始終都算係自己生意
全部野一腳踢一定好上心又有財政壓力

Between非洲啲政府除咗貪污嗰方面
你覺唔覺得港共仲仆街過佢哋？至少喺惠民政策方面？
我之前聽你講話你開礦通常都要你哋外人同當地人合資似乎都幾保障當地人
定還是非洲啲政府都有其他仆街嘢？

佢冇必要做d咁既野趕走外資 消息一出去外資會走 ，自己捉蟲落屎忽佢地唔會做

礦主係支那人定當地人?

都估到

好葡萄

想問 Topaz 算唔算寶石 ，同藍、紅寶石級數價值差幾多
松石係咪好多假貨？ 點分真假同靚唔靚

睇曬留名支持,加油.

想問多條問題
你post既相同分享都係平民既生活居多
想知有冇見聞過d非洲有錢人既奢華生活?

係咪又係佢話收你1000美金稅
然後你還話200美金得啦, 然後我比100美金cash你咁?

會有多少加工 有d會加熱 背面拋光等等
作用都係同信仰一樣信則有不信則無 ，好似大家都知粉晶係旺愛情 上次見到有女仔帶粉晶我都叫我朋友去認識 ，拎左電話之後認識一段時間拍埋拖，咁你話如果唔係因為呢條粉晶都未必有咁嘅結果

驚唔驚礦難?

冇錯 因為城市人唔會諗到真係威脅到人身安全果種危險

我成日係到諗, 本身水晶係有作用
但會唔會原石 (無加工)下個效果會更好
如果係的話想買返粒用
樓主有無水晶同晶簇嘅原石樣分享下...咩野種類都得

好想拎黃晶同黑曜石圍住自己

我唔係樓主但係可以幫手答你少少
紅寶藍寶可以有幾種，學名可以係尖晶石、綠柱石、剛玉。
其實寶唔寶石主要都係睇佢個淨度同尺寸，黃玉topaz同上面個堆礦物其實世界各地都好常見，但絕大部分嘅品質都未去到「寶石」嘅級數。個價值都係睇件礦石個品質，唔同種類嘅礦物之間無絕對嘅級數之分。

樓主不如攞張紙仔寫住連登ac名同冧巴，係啲礦洞同動物度影幾張相？

唔係唔信你，早一輪先有人自稱係某太平洋島國挖礦，好快俾人踢爆係假，啲圖都係上網搵。

通常睇返礦物水晶帶出現嘅共生石 ，好既礦脈會夾住黃鐵礦 水晶 石墨 有時仲會綠色一點點 藍色一點點既寶石跡象， 我開兩個礦囊都係呈圓型 有水滲出 有臭味和夾雜大量黃鐵礦同石墨

連登仔技能又升左lv

港共政策係害9人 非洲係放養人民
非洲 冇政策可言 因為冇資金 非洲政府最仆街係對外資高額稅 有人投資仲要趕人走

咁起碼係對自己人好

巴打其實點解會入左行

終於追到live

有冇見識過非洲有班薩普族就算唔飲唔食住貧民窟都要買套靚西裝靚皮鞋

佢而家喺香港

爸打有冇諗過喺嗰度入籍方便啲做嘢？

請都唔係請你啦

港共政府真係世界級仆街
九七初期都係冇乜政策全部都係靠我哋自己努力打拼
屌佢老母之後三五七時就搞鳩我哋

唔似啦 首先樓主已經唔介意自爆咗個樣
其次就係佢答得出嘢 我真係去過啲貧窮國家
呢啲嘢真係要去過先至明 特別係當地嘢
睇post啲巴打都猛料 聯合國環境處都有
唔係話咁容易呃

想買啲石做飾物 想要啲印第安或者非州原住民style

但又唔想太浮誇 有冇咩推介

平時會唔會留意多d工人眉頭眼額？
出石果時就一級戒備d陰陰濕濕既工人

其實外資高額稅係仲仆街
證明個政府只係顧住自己搵錢
完全唔理市民死活
嗰啲地方國民都已經冇福利

相反 如果低稅嘅話自自然然會有多外資入嚟
競爭一大 就會創造就業機會
咁樣先至係真正令到市民向上流嘅方法
咁樣只係證明個政府不單止冇諗過幫市民
仲要斂財打壓自己啲窮人

係咪FB msg 你會覆我價錢

樓豬好鍾意用豬豬依個term

我屋企大陸做半寶石生產 可以買貨 有無可能可以幫到你手？

1 咁而家疫情咁耐果邊點樣？會唔會去到已經變左天佢地佢晒反
2 香港珠寶展幾時？普通人去唔去得

笑咗

當地人 同政府有關係既人

傻閪

Topaz 中文 托柏石又叫白黃玉 數量大 產量多 同藍寶紅寶差距係
成品差價1卡托柏石大約50-100蚊 藍寶石約 3500-4000 ， 紅寶石 7000-10000
松石假既好易分 睇佢中間鐵石就知道 假既望上好膠感 真野係金屬感

多謝支持 佩服耐性

呢粒幾貴

唔使你靚仔㗎你搵里安立度演你咪得

住係佢地開既酒店 私人動物圓有4隻獅子 1公3母
窮人間屋用泥同木搭出黎 冇門口

之前真係試過呢單

當有5公斤5000克既原石 佢地定價 150美金1克 再除番個稅率 ，我覺得貴 還價80蚊1克 同意就80x5000 = 400000美金 再除番稅率 唔係幾百1000美金台底錢解決到

有阿 fb pm 太多人要慢慢處理

想知道點適應喺外地嘅寂莫？
點排解人睇你好，實際有苦自己知嘅落差？
你太太點樣適應你經常唔喺身邊同埋有咩事唔可以立刻喺佢身邊？

有 鑽石

咁你又啱 不過都好難Fact check啦呢啲

正解😉

唔信咪唔好信

你whatsapp我 自拍出埋樣又點話 😉

有睇過呢個新聞 但冇接觸

朋友介紹做sales sell原石
之後認識非洲礦主 再邀請我去非洲 之間時間約10約先做到呢步

掘金古

唔會😂 冇野方便得過錢

😂信既人自然信 我好想po爆破影片 但冇得po

香港少 如果要既話可以去d香港手作買佢地既設計 支持下 唔會貴 想要寶石既 我再幫你鑲石上去

我行第一個 我見到有石會叫佢地上番去 好少會見到成批石

非常正確 而家坦桑尼亞就係咁

問左你要咩野先 再慢慢報價 唔急

你放上YouTube啦
跟住就咁鋪條link就得
都唔係好麻煩
連登冇放片功能 俾我哋見識吓都好

我唔係樓主
但我覺得只有紅藍色剛玉可以叫紅寶藍寶，
平時叫開綠寶既係綠柱石類，
尖晶石成份性質唔同，唔應該歸落去紅寶

我見好多人問鑽石原石
出入口鑽石原石唔係想像中咁易
切磨完出黎又係另一回事
至於貴唔貴抵唔抵買
我認為貴係貴在前期勘探開採
因為採鑽石原石可以大規模好多
鑽石本身係地底生出黎比其他寶石深
無帶到上地面既，仲係地底既可能真係有好多
想保值唔好諗儲鑽石

利申：做珠寶GIAGG FGA

點入行？

汕尾？ 如果係既話 有機會認識你屋企人😉

人地提出要fc係保護緊大家咋

果邊冇外來資金 生活苦不堪言 外資好多撤出當地 頂唔住稅金

香港珠寶展一直推遲 因為疫情 最大展係3月同9月 機場博覽

有耐冇高質你問我答
lm g chi
如果有幸結婚 搵樓豬幫拖揀戒指

進化到係街執蠍子

會唔會成日認錯人

所以佢演左血鑽

應該得高品藍碧可以勉強算寶石
不過真係貴到無論

今朝未追晒第一個咁快記有第二個post

所以我有狗狗陪我 每日FaceTime 釣下魚 落下礦 時間好快過 習以為常

冇點解無論任何工作 d人都會覺得人地比自己好 但真係當事人先知好唔好

所以我唔申請長期簽 必需要最長3個月就要番去陪屋企人 ， 所以每個人相處適應度唔一樣 所以我唔去呢段時間生b可以照顧到佢

我試一試

有冇綠松石?

感謝

強po留名！

比你簡多次會唔會挖礦家做其他職業

石礦係咪賣血汗錢
又係壓乍工人然後自己有米

半個同行 握個手先

養蠍弓木

啲BB 爬係個身度做乜???
蠍子會餵養下一代架?

你哋嗰度有無gym room？
份工應該都幾體力勞動，有無操下？

幸福交比我 不負眾望

唔會 點解會

睇大細 高質大粒既 5位數走唔甩

可唔可以送D特別原石俾我

有 原石？

有無opal貨，有無opal礦洞，同opal礦出得多唔多，我考測過opal礦唔洗好深

唔會 排除錢 我見識到太多錢買唔到既野 比錢你都去唔到既地方 人 事 物 比錢都買唔到 冇後悔 好享受

加工/未加工都得
想睇
我見有d好鬼靚

你可以咁理解 亦同時可以話班有錢人救緊佢哋
嗰啲國家真係冇人理你死活
係飯都冇得食 有一份工俾佢打係生存
講公義 講平等之前 係生存 你命都保唔住
點樣唔俾人壓榨？

何況班有錢人都幫唔到幾多
係個政府問題 平民教育水平又低 又冇軍備
點樣同個政府打？ 而且唔止石礦 你著緊嘅鞋同衫
有邊樣唔係壓搾第三世界嘅人？

呢個世界有好多無奈 亦都有好多罪 同不幸
先造就到先進國家可以生活得咁舒服
呢啲屎係一定要有人食 唔係你就係織緊衫嗰個童工

只係分勞動階層 佢地做野 有收入 收入跟據當地人工比 收入少唔係佢地問題 係國家問題 唔通你香港做跟車 老闆搵到錢就要比10萬一個月跟車咩 果邊都係跟番個市價比

保持生存率 因為bb唔食野 要媽媽保護

咁快第二個po
你係個邊冇玩過nigger
咁有冇食過咩特別嘢
非洲人係咪食野味

有買條鐵去舉 果時好瘦 番黎香港肥左

無問題 但請我食飯

保值玩黃金
走佬玩寶石

全世界最輕又最細 但價值最高嘅野就係寶石
但係有價冇市

好欣賞 我都鍾意人生大風大浪
我都經歷過唔同地方 危險到仆街都有
不過未試過長期居留 世界真係好大

好多礦都係淺層 唔深 幾十到幾十米 都有
Opal都係Ethiopia 礦 唔係Australia礦
有原石

👍👍👍說得太對

名畫先係走佬精選
有價有市 而且價格冇上限
不過真係要多人識先得

主要牛羊雞 菜 主食係粟米粉加水煮既粉團叫 ugali

係咪仲有食人族 有無見過？

爽阿 至少老時回望番都係好多野回味 好多野同仔囡孫仔孫囡講

不過想問一個好仆街嘅問題
佢哋對nigger呢個term一樣都係超級敏感同抗拒？

果度係亞馬遜

非洲同香港時差幾多

仲未追哂post 1
小分都有玩下香港既廢棄礦場
老實說第一次落真係好易攰
唔知係咪太黑同低氧d

想問下你覺得礦場最危險係咩
照計石礦場應該無咁易塌？
塌果d 應該係煤礦多？

你可以去重慶大廈對任何一個黑人講 睇下佢咩反應你就知😁

點睇寶石個價一直比其他行家壓低
我有買石 有時D石平到冇人信
自己驗完又係真

塌係因為軟層冇做好加固
礦場最危險太多 任何一樣都關乎生命
差錯步 捉唔實 毒氣 缺氧 人心 加埋你所講既塌方
是但一粒石上邊跌落黎打中個頭都GG

我仲以為得歐美先會
因為佢哋好似冇奴隸制過？

而家好多係低過成本賣，佢地想生存 要錢唔要貨

餐飯係唔係要一萬

最近玩礦場探險，荒廢左幾十年都係塌些少我諗石礦應該安全既
追哂post 先繼續問

咁你現在係邊？ 非洲？

菲洲話嘅屌你老母點講

代答：香港呀！因為疫症所以返左香港陪屋企人

如果冇hiv呢個風險會唔會真係背着老婆教非洲女仔？
識咗你老婆幾耐先開始定期過非洲打呢份工？
覺得你老婆好犀利未有細路陪 自己一個喺香港等你 接受你做份咁危險又成日冇得見嘅工

廈門遲啲去山東開分店

Gikigiki wewe mama

香港

👍👍👍👍👍

係咪真架 咁搞笑嘅

唔會 ， 做野都攰到pk 除非靚到model咁 飲左好多酒 比佢強上我 我就會就范

Gikigiki wewe daughter

唔認識 太遠 有機會可交流

Gikigiki = 攪野 wewe = 你 mama=媽媽
等於 攪你老母

幾百蚊走唔甩

5個鐘

巴打
想問下你有冇見過類似咁樣既石？
女朋友鍾意呢款石 想諗住出年求婚
想搵搵類似呢種石黎做戒指

第一次post片拍得差唔好怪我

on9? 影星要大光圈同快快門
長暴會拖影，啲星影到流星咁

睇唔到
唔係私人影片 係非公開影片
私人影片所有人都見唔到架除咗你
非公開就係禁你link先至入得

點解澳洲既Opal個樣咁唔同

睇唔到

改翻第一次post片唔太熟

睇圖 呢種係坦桑石
坦桑石最大特點係其他石少有嘅鮮紫色
寶石(單講顏色)愈濃愈鮮就愈貴

你圈住呢D色唔算特別濃
唔會特別貴 一卡1000以下搵到

順帶一提 所有坦桑石都經加熱處理

留名學野

好好睇追晒1 2
想睇多啲狗狗相
同埋想知俾人偷左後仲有冇養多隻
宜家養緊1隻定2隻？

睇到了 黑到爆
好似好近爆？唔會驚咩？

產地唔同 個樣可以好大分別
同埋樓主果D岩岩出土 背後帶原石皮 睇洛會比較黑 似黑澳寶
CUT左出黎會變偏黃色

澳洲澳寶光彩比較多, 細膩
非洲晶體比較透 光彩比較少 比較粗大

無追post, 點入行

人工唔洗高，純粹想去其他地方見識同生活下

可唔可以比我部機挖礦

追左post先問啦

留名學嘢

藍中帶紫 係 坦桑石 特質 你去 E&Z jewelry pm話係連登 要d咩野 可以幫你處理到 唔會貴

挖礦嘅程序係點？

唔近 好遠 係爆破既風壓黎

我都冇人工😂

每個礦唔一樣 范圍太廣

好靚

聽講粉紅色鑽石個澳洲礦今年停..係咪買粉紅鑽保值？

想唔同種既寶石都買粒黎收藏下，有冇話去邊度買抵，又驚買到假野

邊度都有假
珠寶業 就是充滿詐騙嘅行業
永遠最信得過 就係自己

樓主 我想買一粒呢啲比人做生日禮物
其實計埋戒指舊鐵要幾錢到

范圍太大 好難答你 各大寶石都有假 要睇番商家

其他地方有出😂

經過你搵到賣出嘅石最貴幾錢一粒？
幾大粒？

有相望下就最好

自膠佢連出三次

原石？ 有個巴打好似你咁 我呢邊話 比個預算 我準備8-10種唔同種類原石 寫埋係咩野種類原石 寄比佢

電影d人帶鑽石走路其實有無用

😁😁😁係 同埋要搵有誠信商家 一分錢一分貨

Pm左覆個實價比你

我讀個科 有個選修科係教點樣 classify啲寶石
牙蛇話 勁好搵
搞到我心郁郁想入行😢

好 麻煩晒

因為我做批發 原石係一批批賣 冇一粒粒賣

冇証書冇証明冇人買

阿蛇講緊10年前 而家好搵我cut my 的 off

點入行,年薪幾多

每頁都要loop一次

睇咗3個鐘先睇晒1-2POST
你係挖寶石為主, 咁你有冇曾經挖到過鑽石? 鑽石原石肉眼睇唔睇到大概係咩COLOR , 咩CLARITY?
你挖礦. 咁個礦洞係礦主挖好一定深度同結構, 你再落洞再挖? 定係由一塊平地開始由你嚟挖同加固? 有冇片睇下
遊客係咪唔可以進入礦區? 咁你有冇帶過朋友入礦洞體驗一下? 嚟咁想去肯亞睇遷徒. 可唔可以跟你去礦洞參觀&挖礦?
你有冇自衛開槍射過人/動物?

可以 會平好多 但假就係假 冇價值可言

香港如果想買石去邊到睇好

有冇試過有員工意外身亡

我信有，不過係怨念既能量

1）我既礦唔係鑽礦 冇鑽石
2）睇鑽石原石要用放大鏡睇 但定唔到colour colour係gia定 買定只能估到個大約
3）平地開始叫工人用工具挖 淺層每深5米就加固 冇相 部垃圾samsung壞左
4）果邊禁區 有軍隊注守 遊客去唔到
5）冇開槍 都冇射過動物 但認識人有攪hunting safari

印度訂番黎係最平

冇 有傷但冇死

不如你又開個po講下

鑽石有國際公價表 睇返每樣嘅級數去對返就搵到

竟然咁普通
歐洲都食鹿食兔啦
我仲追緊你第一個po
你啲石係原石 咁係處理完先賣？
唔同石有咩處理方法
我淨係知emerald好似要浸油

啱聽

又跟蹤-.-挖左你先

係咪好多印度人都有份搞
工作關係成日接觸到做鑽石生意嘅印度佬
個個都揸黑卡好有錢

你屋企人驚唔驚你有危險

想問吓巴打其實點樣發現一個礦
會唔會香港其實都有啲礦可以挖但係我哋冇發現？

求婚戒指連登搵😍😍
搞笑但係預祝成功 小心女朋友睇到🤣🤣

睇左 未播放之前好緊張～

個fb係咩？

平過鑽石？

唔一定每隻都有處理方式
有d唔需要處理
有d怕哂太陽有d怕浸水

講到食野味 我有食過跳铃 味道怪怪地

感到樓主好好人
而且咩都肯學肯去試

唔識post 圖 及 片都即刻去學
有求必應

而且好聰明！～ 擁有很多學歷無辦法給予的技能、技巧及生存智慧

係 佢地3千年寶石文化 抵佢地有錢 但買原石價好cheap 賣成品價錢暴利 正宗低買高賣

錯手負皮左
求可靠 hunting safari
一路追post 追左幾個鐘
多謝樓豬咁有心機分享咁多野比我地知
呢啲經歷真係好多人一世都未必有
希望樓豬早日發達 唔駛再咁危險落咁深

驚到pk 每次返黎見到我都喊

有冇仔女

礦物部會知道邊一區有咩野寶石

見過最靚既原石係咩石

請問有冇沙弗萊，翠榴石，芬達石及坦桑原石?大約幾錢1克?另外請問祖母綠係咪全部一掘出嚟就浸咗油?

live咗但係唔知問咩好

未挖就知唔係鑽礦? 會唔會其實挖挖下挖到鑽石

好鐘意石頭 大開眼界
係ig 有follow 開有個澳洲掘礦佬
不過好似同你個種好唔同 佢似係徒手掘咁
有興趣想知多啲

巴打，你老婆香港人？
佢去非洲陪你？

巴打 好pro

既然佢地都探測到，點解唔自己挖埋仲走去益外資?

Hello Po主你好，我係蘋果日報副刊記者，我地有一個欄目係講奇怪職業，我追完你的po覺得你的工作同經歷都好有趣！唔知你有冇興趣接受訪問分享一下呢？如果有興趣歡迎聯絡

有冇邊個網 信得過

仲以為淨係果個礦既粉紅鑽先值錢

我其實上個post都有留言問..但應該漏左我..我想請教多樣鑽石野..因為呢期市面上好多好平既日本證書鑽石..講緊2/3千有30份..係咪對比以色列同印度鑽石..果批係唔閃同埋唔白？質素會差成點?

巴打 想問下點睇尖晶石 見到有好多唔同顏色 係ig果啲訂製首飾都賣到好貴 普通一粒石既戒指都賣兩三千 係咪overprice得好勁
同埋點睇 montana sapphire？
有咩石係透透地閃閃地灰藍色既 藍寶好似冇呢隻色

樓豬請問有冇d咩比較接近你工作既紀錄片或者電影推介?
好想係鏡頭下體驗一下

但係依家班非洲人都係有技術架喎唔同鋪主唔識做生意，焗住租比人

尖晶石最平幾十蚊粒 貴嘅2500美金一卡
海藍寶偏藍綠
TOPAZ比較藍但係輻射照出黎
藍寶石有好多唔同藍 帶灰藍有係有但因為價錢問題 少人拎去賣
反正都賣緊係賣多人鍾意果種色
要搵就搵寶石公司再問下 要慢慢搵慢慢問 價錢唔定要格價

藍色尖晶石分兩種
一種係Cobalt Spine 貴到飛起 比較鮮
另一種就係一般藍尖晶石 常見都係帶灰 但色調比較暗 唔太受歡迎
少買少賣

藍尖晶石要分兩種係因為致色元素唔同
一個天價 一個平價

記者追下post
佢有post fb page
pm佢方便過留tg啊？

補圖：

比較貴係11點~4點方向
4點方向藍色條行就係Cobalt Spine 最貴係最近中心點果粒鮮藍
之後5點方向~8點方向 係最平嘅顏色
9點~10點係粉紅色開始貴
11點左右 就係馬亭蓋左右嘅級數

求ig

到底香港熱啲定非洲熱啲

最貴4種成色
左上 馬亨蓋
右上 絕地武士
左下 Cobalt Spine
右下 抹谷红
如果睇實物嘅話 靚嘅程度係
絕地武士>=Cobalt Spine >>>馬亨蓋>>>>>>>>>>>>>抹谷红

個礦掘完之後會點處理？

佢地係咪都會用嚟鬧人

藍寶石有好多唔同藍 帶灰藍有係有但因為價錢問題 少人拎去賣
價錢問題 姐係因為冇乜人要？貴過平時果啲大路嘢好似天藍色既海藍寶咁？
天價藍尖晶係可以去到幾貴？
咁比較易搵到既灰藍石係邊隻石？
我見有啲石或者尖晶係bi color 咁呢啲係值錢啲定冇咁值錢
thanks 樓豬 好似好多嘢想問

唔洗理d廢膠
支持樓豬

姐係粉紅同紅色既尖晶比較值錢 反而藍色系平啲？
最角落既灰藍色係咪相對你話中心既cobalt blue 平好多？
cobalt blue係右邊藍色第一行中心果隻色？
馬亭蓋係咩嚟？呢隻顏色尖晶既名？

巴打你係賣尖晶既？

PM左FB 問下可唔可以平平地買D黎玩下

灰藍色藍寶石平唔平過其他要睇其他因素
乾淨度 重量 有冇處理過等等都係因素
雖然一般黎講名種石點都會比較貴
同埋最大影響價錢都係個買手識唔識搵同壓價

見過一粒30份左右 好似10k美金 希望我記錯
Spinel基本上唔會有雙色
一般黎講 顏色嘅野 有個不變定律
愈濃愈貴 愈鮮愈貴 愈純愈貴
多色而貴只有PADPARADSCHA
但佢係粉紅色晶體 有D位置會顯橙色 唔係碧璽果種直情有兩隻色
最貴碧璽都係純色類多

因為內部有d瑕疵 全乾淨比鑽石貴

多謝 多得有朋友幫🙏

咁多塵使唔使戴豬咀

唔緊要 ， 如果要hunting safari 你都係係fb pm留名 要咩資料 朋友會彈比我處理

大家交流下開心下

冇 上年結婚 打算今年有

Tourmaline , 碧茜 好多色好似糖果

好期待呀邊期出一定要講

不負責推理試答, 有錯請勿狠插。
睇過上個PO, 樓主係東非/ 坦桑果邊, 果邊國家普遍都係窮, 人類發展指數低, 所以國家未必有足夠錢去自己嚟, 而且單眼陳都知啲人好鬼鼠, 貪污嚴重, 博唔過。好似夾公仔咁, 我租個位俾你做台主好過自己搞, unun腳收租最撚穩陣。重有.....寶石之所以值錢其中一個原因係......物以罕為貴, 出產一多, d寶石就唔值錢架喇

長曝十秒左右本身都唔係問題，只係長到20幾30秒先會拉長，長曝銀河本身亦都可以搭追星儀，用左追星儀就曝幾耐都得。

順帶一提，大幅度嘅長曝星空會造成星軌，呢種亦都係一種星空常見嘅攝影手法

寶石黎講 點都係3原色系比較貴 另外加埋粉紅色
尖晶黎講因為稀有度問題
cobalt blue係最貴最少見 之後到絕地武士 馬亨蓋同抹谷紅

之後灰藍色嘅SPINEL 因為比較常見 (致色元素問題)
所以比較平 比起上邊所有顏色都平好多
Spinel有4大名種 係用顏色同化學元素黎分
cobalt blue - cobalt 致色 鮮藍色 最稀有 最貴
絕地武士 - 銘致色 無鐵 極不自然嘅霓虹紅色 叫絕地武士係因為隻色同星戰入邊Jedi武士把激光劍一樣
馬亨蓋 - 粉紅色 帶絲絨感
抹谷紅 - 簡單黎講就係同紅寶石一樣

我主要收藏Spinel 澳寶 月亮石

咁平均一粒大約幾錢？

我估非洲, 因為啲人黑啲

真係好有緣分

除左翠榴 其他都應該有 ，價錢答你唔到住 d貨係倉度 要搵番出黎睇番品質 ， 基本工人腰度有個油罐 始終無油又乾淨既祖母綠價錢非常高 咁油可以每祖母綠顯得更乾淨

樓主用Samsung/iPhone 手機
我自己都有同追星儀
同埋你講嘅星軌唔係長曝影，係用少與5秒曝光影，用追星儀影幾百張之後再後期合成位一張。

檢測所 先測到 紫外光燈 長短波燈等去試

唔會 因為地質成份問題

佢係淺層輕鬆挖就有 但佢d水晶都幾靚 礦口唔錯 但水晶要500克以上 愈大愈乾淨愈有價 呢d細細既 唔難搵

香港人 、係香港等我

識鑑定會分到
有D好易分

好想奶
貴唔貴㗎

感謝巴打解答。

都係講運 佢地唔會動用咁大資源去搵未知知數既野 同埋政府唔會做 政府官員私下會開會拎靚地皮 私下做

咪係, 自負盈虧又要疏通又要出糧。5皮+呢啲人生經驗仲想點

你好 我想考慮一下 始終我人比較怕羞

Bluenile可以試試

想問如果要加工過先出到口 咁市面上原石礦標點出口？

會唔會係啲地質邊界位開，挖挖下挖左去唔同地質個邊? 咁會唔會有機會挖到其他野定係坦桑尼亞本身就無鑽石地型

Sorry 太多人問 fb又有 whatsapp又有 。要注意下係唔係種植鑽 先係用真鑽石做種子以高科技高溫高壓做出黎 外觀100%一樣 分唔到 有d差到做唔到貨 、

Live左，好欣賞樓豬份專業同認真
敢出去闖先係真男人呀👍🏾
份經歷真係仲珍貴過啲寶石

哦姐係挖礦其實都有政府啲人，只係無咁靚既地係比外人做?

佢地官員會拎 以私人名義

咁一粒灰藍尖晶大約幾錢？
藍寶係咪值錢過尖晶？

藍寶本身少接觸
不過30份10k美金
計一計成33,333美金一卡 點計都係貴過頭

Sapphire太多色 某d色有佢既特色但唔係靚 好主觀
尖晶石要睇礦口 坦桑尼亞礦最貴 其次有越南緬甸 但尖晶石真係唔平，咁都要睇色睇品質 戒指材質都關事

我出手唔會高過70美金一卡
一般黎講 係
藍寶都有好似屎咁樣嘅藍寶 1蚊粒都見過

血鑽 可以體驗到人性對寶石既追求 只係冇電影咁多挖打殺殺死咁多人

你咁專業但睇你個名真係好唔襯😂😂

原來牙痛巴咁多才多藝
個證書係邊到考？網上見到bu有，2萬幾180小時

廢事比人起底姐
我有教人睇水晶 所以都得罪幾多行家下

Mahenge最大礦主就係比人落毒毒死左 而個礦主係同我合作既礦主係親戚，礦而家停左 但仲有其他細礦開緊

非洲紫外線高 高到有毒 哂到皮膚含濃

咁點睇尖晶平定貴？會唔會啲鋪頭係下欄嘢當上菜既價錢賣？ 見到啲ig shop 下下都開幾千蚊賣一隻戒指 我問我訂製開既賣家話尖晶都好參差 所以先訂咗藍寶 點先知個賣家冇開貴我好多如果我買尖晶？
灰藍既藍寶有冇一個名？可以去搵下咁
會出灰藍色既石都係得Topaz，藍寶同尖晶？

放係度

想買超7/ 綠隕 有無推介？驚買到假野

東海人係咩人 日本人？

點消滅?

唔會 因為咁講一陣比人斬 佢地好尊重長輩 你侮辱佢老母真係想死

終於追哂post
樓主自己有無試過受傷

豬咀呼吸唔到 氧含量太低

屎咁樣姐係點 巴打儲開咩色既尖晶 你係邊度入貨既？係興趣定投資？
好想儲藍色灰灰藍藍既色

唔靚嘅野 好少有自己一個名
Topaz冇灰藍
海藍寶藍帶綠 同埋好多時太過淡色
尖晶少人認識
藍寶唔靚果D會比人拎去加工處理多

專業

有冇相 靚到咁？

最細粒既1.5gram 1gram 10000美金 1.5=15000usd

終於live 左

strong post 留名

順手bookmark 埋個fb

唔貴 1公斤1萬幾 有排J

本來咁你係個到既角色係咩？

藍寶點加工處理？幫粒嘢變顏色？
而家好多ig shop賣尖晶訂製啊 好多特別既顏色又bi color咁 但係唔識睇大約幾錢
通常你係點睇粒嘢值幾多錢？點先唔會做水魚？

只有坦桑石既高品質有咁既要求 其他石冇

1粒呢

坦桑尼亞有出鑽石但好差 上唔到台面
有機會但好微

幫你手照顧佢ok?

你只會見到一舊黃黃地又藍藍地嘅石頭仔
完全唔透 又多裂多紋 但佢化學成份黎講又真係藍寶石黎

我主力收藏有特殊光學效應嘅寶石
所以比較偏向搵絕地武士 最近想搵馬亨蓋 同埋打算大手買灰藍色
但珠寶展停左成年

咩地方都會去
主要珠寶展 有時去唔同地方睇下(都係香港) 好少網上訂返黎
我原則係買石一定要睇實物

主要興趣 變緊事業 識鑑定 打金 磨石
目前係賣棵石 想賣比D做手工嘅人
香港地做手工嘅人好多 但工匠唔一定對寶石有認識 好易買貴買假
我想開個門路比佢地買石料

基本上武廢影響好大
珠寶展一直推遲 本身11月會開返
但比老母搞一搞 最快下年

冇有錯！👍👍多謝

佢地最靚既地係另一個區域 擁有者都係位高權重既人 包括總統

冇得咁比 好多因素影響價錢 但當然 以同等大少 以高質就尖晶貴

點解會臭？

想問樓主有冇諗過係鑛洞用CCTV mon 住工人, 咁就唔洗親自落下mon

玩法唔同姐師兄 慣咗係香港唔夠光呀嘛
直覺咁答咗出嚟
出面天大地大 空氣又好 真係點影都靚

灰藍色啊！ 巴打會唔會有ig fb page咁？
咁如果普通人想入手既話 可以去邊度睇石搵石買？

噓 人地買左就唔好咁分析 真係好肉赤

血鑽正呀 仲有冇其他

多謝巴打 已follow fb
啲石好靚

想買啲寶石原石特別係各種石榴石同尖晶坦桑，巴打有無供應?

你係呢個區域好專業 叻過我好多 教師級

但係尖晶個price range咁大 唔係行家點知有冇做到水魚？

巴打好有態度，睇呢個po學到好多嘢

係咪應該平100倍都唔止

有冇去到fb pm ? Pm左幫你攪

諗起youtube 有條友一個人非州起屋整游泳池
有冇睇過

大陸 東海

有邊d水晶可以合成 容易買到假？

手腳并用

嘩...咁無得搶啦...
想問去到真係政府礦地，係咪會有軍隊把守，有坦克車咁

有 個手腕輕微移位 上邊有石飛落黎 下意識用手擋

常見就加熱
加熱會變透D 有機會色變靚D (可能濃D 可能淡D 聽講睇產地)
之後仲有D加熱方面 直情可以話係染色 行內叫二度燒

基本上因為興趣問題 日日都會睇石 網上又有 實物又有
基本常見嘅石 心目中都有個價位

好難講做唔做水魚
畢竟珠寶首飾係工藝野
設計又好 打金又好 打磨寶石又好 簡石又好 每一個步驟都係專業
所以首飾真係冇一個實際價錢起度

一句講晒 千金難買心頭號

巴打你係咪都有尖晶同藍寶貨源？想搵有番啲質素灰藍色既石大約幾錢 想玩下儲下石 通常係咪要專登搵先有呢啲顏色

冇阿 手提影唔到

坦桑石係咪其實有好多，個稀有度只係吹出嚟?

投資者 以外資身份去睇礦

冇一粒 偷😂

佢屋企人照顧得好好 放心

我有IG講水晶
不過唔太想公開
認得我都唔好公開
因為見過好多行家放自己上連登之後比人屌到仆街

有緣會見到我主要都係留起水晶果方面

實物既話 香港邊度有得睇？除咗珠寶展？珠寶展係咪普通人去唔到係要有相關行業既經驗先去到？

各有各領域姐
去到礦區 我會變ON9仔
原石有時真係好鬼難睇 成舊屎咁

Bruce U

咁你一批拎返香港咪幾球喺身

有礦物成份既水黎

mon受唔住爆破既震動同風壓

珠寶業就係賺行外人嘅錢
不過如果我要計一件野到底貴唔貴得過份

我首先會計下貴金屬幾重 再對返國際飾金價錢
減左去之後就係石嘅錢 其他成本 同埋佢賺嘅錢
之後睇返粒石係咩石 幾重 推算大約要幾錢 減埋去
就係佢賺嘅錢 之後睇下你接唔接受

咁你會唔會Tanzanite礦標？

有個外國紀錄片有講坦桑石礦 係YouTube 都搵到

11月JMA定JAM果個 比100蚊 咩人都入得
今年多數搞唔成

樓主份工咁危險
老婆有無叫你唔好做

尖晶冇 其他好多都有 你一係fb pm 我做個記錄先

👍👍多謝

Thank you

唔好貪平就唔會買到假 買石連証書 怕既去珠寶展搵我 幫你眼睇睇

冇 都冇開到 得個地皮

有冇屌騾仔

真係稀有 加上政府控制價錢 價錢上升左唔少

巴打，我真係乜都唔識
想請問有無靚玉介紹？想買玉鈪

點推算粒石大約幾錢

我都係抱住睇下幫唔幫到手既心態幫人搵石 好多人有心無力 咁岩我原石熟悉 比人小味小囉 反正一種米養百種人 easy

一

睇咩石 同埋重量就會有個大約
之後睇成色 淨度 咩CUTTING
所以真係睇經驗

咁其實普通人好難知佢賺幾多 咁係咪寧願唔買好過

紅磡有 但你自己咁搵好難搵

睇完好想幫襯樓主買石

連登真係多奇人異士

我反而覺得錢色啲先靚

鍾意就買
千金難買心頭號

唔係我拎黎 黑人會帶係身拎黎香港

😂 個個好似你咁 寶石行業瓜左好耐

有 係大陸個倉度

有 但我唔做呢個咁專業呢行 以我中五修業既人 難道去做步兵？

公司喺邊
等我上嚟偷先

樓主有呢啲經歷 都算係不枉此生 adore

留名
呢幾年愈黎愈中意石頭

有冇地址 可以比生客walk in？做零售？

狗咬騾仔就有 同騾仔打交

當地d酒如何？師兄本身有無飲開？

我諗呢份工真喺贏唔少人尊重
都係工錢以外bonus

所以我得罪好多人

玉我識得朋友係雲南做 朋友買玉我都搵佢 你係fb pm 幫你攪

當放d石係屋企 做擺設都幾好

係唔係facebook pm你就ok?

好 係紅磡 帶你上去

冇錯 冇賺錢 但經驗真係冇得輸

歡迎加入石頭行列

基本上珠寶展彩色石區
每一間我都有行過
如果你見過一個高高瘦瘦嘅男人 好似驗屍咁驗D石 之後又唔撚買
果個仆街就可能係我

洗唔洗講暗號

工人12個鐘一更
咁你每日幾點至幾點會係礦入面？
如果你唔係礦到 啲工人開咗石 執走咗你唔會知㗎喎

樓主你要係好撚癲，連續 non stop覆兩日，我追咗成日睇得好開心又長知識
Respect!

求婚係咪用自己啲石黎求？幾大？咩石

師兄已經開始有創意台連登仔味道

哪個國家？東非/南非/西非？有沒有找過當地老婆？是否打算長居/入籍？

貼地好無呀？貼翻非洲塊地呀！

冇阿 網店有 做原石對廠多 唔會有walk in 客😂

可以阿 幾好似 鐘意飲奶酒
係 比錢都買唔到

我知你冇惡意 做生意姐 冇野嫁 你願意賣我願意買 冇得埋怨

想請問下樓主
綠松石一毫子咁細開窿會唔會碎
仲有好想問綠松石原石價錢係咩範圍
品質係咪一眼就望得出

問題有啲多

留話係連登 要咩野咁做紀錄

但你直頭入去睇實開彩到既水晶驚佢比人偷走 個角色都幾辛苦

可能見面認得都唔定 呢行好細

摸下耳珠當暗號

想睇樓主俾人訪問

會知道近唔近礦囊 到礦囊先有寶石

覆左12個鐘阿今日 琴晚覆到5點半 😂老婆吊死我

1卡公主方 我同朋友廠買 唔知係唔係我賣比佢既石

非洲
坦桑尼亞 東非
沒找老婆
唔會長居 冇必要

跪求網店link
btw仲有一隻藍色石叫hauyne 呢個係咩嚟 好少見

嗰度性文化開唔開放
同埋啲人係咪無咩羞恥心
好容易係街上面見到裸體都唔出奇?

😂我見到佢咁覆都覺得佢好政真可愛

咁簡單

睇番有冇灌膠 有灌冇事 冇灌碎既機率好大
湖北 美國 墨西哥 伊朗 唔同產地唔同價
主要睇色同雜質 愈純色品質愈好手上呢粒美國松 色純 高質原石

習慣就好啦其實 咁多年都習慣

開放 對亞洲人更開放 其實冇人當街裸體 唔係部落居

無外資 無香港 捉緊魚

Paraiba tourmaline 難唔難開採？有冇掘過3-4卡靚色嘅？除返開，幾時先會掘到粒乾淨少少嘅卡上石？

呢粒野就咁值幾錢 加工左又值幾錢？

因為想入手小小松石
但我反而鍾意偏綠同有比較多鐵線
想問樓主介唔介意話我聽
各產地嘅分別係咩

好似石頭朱古力

一爆果野 會唔會講番： 屌
定當地話粗口

有無套餐咁賣 高中低價錢福袋咁
乜都唔識 想收藏下 聽完故事又想支持下

Paraiba

嘩咁佢一條友飛黎但走左去第喥你咪冇仇報？

搞同性戀搞gay的話 會不會犯罪

你算啦戇鳩仔

多謝巴打意見
因為女朋友講過呢款靚 要開始物色同儲錢

香港特衰passport可不可以直接去 不用搞visa？ bno呢？
黃熱病疫苗要不要接種？

佢好少上連登 唔驚

又話冇做鑽礦既

樓豬 我自己都係做寶石果類野 算係零售果邊 對石都好有興趣走左去GIA讀左GG 有機會認識下呀 追完你啲文 知道左好多平時唔會知又關石事既野

綠蛋白究竟值唔值錢

FB: E&Z Jewelry

隻揪夠唔夠當地人揪

非洲人係咪好臭
幾耐先適應到

有冇做批發

樓豬真係好佩服你 有膽識有經驗有人脈 勁過香港好多人

巴西礦 我地礦唔出parabola tourmaline , 只出tanzanite , 3年2個礦囊 每個囊都有乾淨卡石

原石10usd 1克左右 cut左出黎就 20 -50usd 1ct 睇純度

個鑛主點知下面有鑛？

如果你岩綠既湖北松你會合適 石質偏綠 即使一開始藍色 之後都會變綠 又綠色就會變更綠，因為氧化問題
湖北松硬度合適冇需要灌膠 色偏綠
美國松有多個礦 其中最出名係睡美人礦 帶天藍色
墨西哥松有灌膠 藍綠色偏綠少少
伊朗都出名 藍色一粒粒有鐵線紋
講大約 唔深究咁講 有排講

好佩服你嘅勇氣抵你搵咁多錢攞條命博
肺炎完咗之後會唔會返去定係賺夠
始終你返去可能會排華因為肺炎

只會哇哇聲 爆之前好緊張

樓主識唔識佢?

有阿 可以咁樣汁好多種唔同原石 有咩功效 咩野名咁
睇下預計幾多再睇下汁幾多種石阿 多謝你支持 fb pm話要福袋 留電話會安排比你

唔會 因為除左我 佢搵唔到人 哈哈

唔知 冇研究呢樣野

睇哂你兩個Post超高汁 好好J 學到好到野 祝你出入平安 早日搵夠上岸😊

巴打有冇挖過Aquamarine
好想要Aquamarine既原礦石但香港揾極都唔啱心水

好平 唔貴 幫你攪靚靚 全部廠價黎😂

3個月免簽
Bno冇了解 應該要
去到如太耐冇打/冇出示黃薄仔都要打

鑽礦唔係自己開 朋友開完賣比我

黃定藍

好阿 交流下 ， Gia 都算係唔易讀 好叻 ，都有朋友讀Gia grs 我都係gia會員黎

睇品質 但唔會特別貴

連續追兩個post到live
1）你隨地鑽窿落去 點知下面邊個位先有礦囊？
2）你鑽到咩地步一路都冇寶石先會放棄（用米衡量？）

睇身型 但我冇暴力傾向 唔會隻秋

終於追哂 好精彩
留定名 希望毒撚有機會搵你買石

爆破果陣要上返地面？定係行遠啲爬低就算？

非洲經濟發展得快唔快？

礦下面溫度同通風如何？

講起就犀利囉 坐巴士8個鐘 焗係車度 體味濃烈

讀果時係幾痛苦 考到果時都開心 不過份工都好少用到學既野 好悶...所以睇你個post睇得好開心
搵個機會食下飯呀 暫時唔會返去住？

有阿 原料都叫批發

多謝 只係多少少機遇姐 除左寶石我好多野唔知，學歷又唔高

因為個區域成個地下都有

好多未知因素 但自身安全可以保障到 怕就怕肺炎

想幫襯巴打買石，有咩推介

右邊白衫矮矮地就知
前排出左大礦 總統都去拜訪 其中有大石就係手上

唔怪得有張GIF係成班中國人跑落開放既礦場淘金淘石

你要高質既要搵下 你要幾大 一支支定一舊舊

多謝支持

終於追晒post，巴打你好勁，睇完學左好多野

有無礦卡賣？

1）會有礦物部既人指示一個方向同一個角度，下邊礦囊一定有但要睇下礦脈帶唔帶到你去
2）我地睇礦脈顯示 睇下係偏離左定近左
偏離左就重新搵

諗住做多幾多年?
過幾年求婚靠你架啦

已經有 係好多 幾十個 但要慢慢黎 好多都唔清楚 慢慢教

行去另一個洞度避一避

慢 但做生意搵到錢

講笑 睇曬2個post 學到好多嘢

通風正常 只要冇停電

唔會番去住 大型珠寶展都搵到我 到時交流下寶石都可以

有需要先買 冇需要精神上支持下 like下fb page 我之後會開直播

fb會唔會po多少少圖 因為咩都唔識純粹想買黎哄下條女 主要都係睇樣同價錢就算

我先覺得你地追post勁 真心佩服

咩叫礦卡

一直做 離開唔到

之後會整番 朋友太耐冇攪 我要親自出手

如果要買求婚戒指，有無邊間信譽良好嘅推介？最好唔好劏得太勁

Omg

請問巴打點分坦桑尼亞同肯亞嘅沙弗萊，同埋點分尼日利亞，莫桑比克同緬甸嘅芬達石?有無話邊個產地值錢啲?

條女對月亮原石有興趣，希望有得賣

我幫你啦 我已經send左個list去印度廠 我幫佢地係印度搵石寄番黎香港比佢地 訂造埋戒指頸鏈 但如果你想出邊搵 我真係唔知 因為出邊你味都係貴

想問樓主去到嗰邊嗰陣有無比人呃比人蝦

Tanzania既沙弗萊係特有蘋果綠 即係淺綠 kenya 係正宗綠色 kenya既價值好高
芬達我有接觸但冇去研究產地分別 因為都唔算太多原石比我接觸

靚到佢哇哇聲 fb pm 我 我對月亮石都叫好熟

我所認識既唔係香港 得內地同印度

呃錢有既 幾蚊囉 比人蝦就冇 因為朋友經理會照住

感謝回答。咁藍寶石緬甸，馬達加斯加同斯里蘭卡點樣分別?粉藍寶宜家有燒無燒價位大概係幾錢1卡?蓮花剛玉係咪好稀有更加貴，大概幾錢1卡?

終於追到你live想問下你係咪唔洗訓？

點睇呢一行前景？

有無一粒石真係叫super7
定係啲水晶marketing

一直都想買黃髮晶
但係香港買好貴
定係真係比較罕有?

好正

會唔會佢地偷偷地袋左一粒兩粒係袋架？

想跟你揾食要點做

岩岩追緊Po
係呢啲展覽租個檔貴唔貴呢
本身撈開地質 純粹想業餘賣下
而手上又有批石未散咁

結婚到底推介鑽石定莫桑石好?

支持你，爸打你絕對係一個人才！
多謝你先令大家有咁靚既寶石欣賞

我都想睇鐘意果種拋光既原石（唔鐘認切割完果種）

多謝你努力令大家有咁靚既寶石欣賞

其實要睇佢個包裹體同形成結構 打字咁講好難解釋 有實物有對比先可以解釋到 、
Pink sapphire 2000-5000不等 睇成色 品質
Paparacha 都有分好多 正宗蓮花色既 5位數字

眼光闊啲係唔同啲

而家訓啦
寶石都係奢侈品 、咁既大環境都有好大影響
前景不明朗 大洗牌 好多有實力既香港大公司都冇做

Super7係幾種石配埋一齊
零售貴 批發唔貴 要搵既幫你搵都可以

你喺非洲住屋面積大唔大？

礦主同我地講過 你既石拎得番7成已經好好

冬天有冇落雪

比你j下 唔算貴唔算平

比波波我打下

5000美金一個攤位 4日

好少見月亮原石

鑽石 熟行一眼睇得出莫鑽定鑽石

多謝你地支持

第一張相

Po左圖 你睇下

冇 未至於咁凍

2 3千呎 太大打掃打死人

當地有冇買車？
網絡如何 會唔會成日收唔到

個邊有冇酒飲 有冇咩特色啤 定都嘆唔起
點先算中產/生活條件好d 有咩享受
巫師地位幾高？係咪都受政府監管

真係好佩服巴打，btw其實散戶買原石有咩用，可以搵你幫手加工？

之前有一排好興用電腦啲顯示卡嚟挖啲加密貨幣 例如出名啲嘅 bitcoin
而成個過程就好似你挖礦咁 而要用到嘅工具就係顯示卡
所以挖過礦嘅顯示卡就叫礦卡

如果要出市鎮買野要幾耐車程？
Btw 我覺得搞tour帶啲人去你個地方應該都可以賺一水
再賣石抽佣 又可以比啲人見識下

想買

好啊，我有興趣幫襯巴打啊。
都係fb?

追到依家終於Live咗想買一定搵你！本身有少少興趣想挽下，樓主要小心、加油！

樓主可唔可以講多D非洲風土人情
文化衝突
有咩動物見過/食過
奇怪食物呀
特別經歷之類

想知多D呢D方面

爆嗰陣會唔會耳鳴或者食哂泥？

Save 定個page, 幾年後結婚搵樓主先

樓主你點睇宜行？算唔夕陽？
不過我又覺得堅持到咁耐好大原因係興趣多過錢
未加工嘅原石真係好靚，好得意
Btw 小心身體

一下追晒2個post！
Respect 巴打你，咁有心機覆仲要幫咁多連登仔搵石

有無黑人老婆？

信唔信水晶真係有功效同能量
同埋我想知個啲超七 極光23話有好多共生礦
係指個礦源total有咁多種定係每舊原石都有

追到Live👍 樓主真男人，祝你平平安安生活愉快，但都問吓嘢搵夠會唔會移民？ 會想去邊？

佢應該想講黑人一樣樣
但對得耐就識分啦正常

上個post講偷你狗嗰條友 最後係咪真係肯定係佢做？咁嘅做法咁唔科學萬一屈錯人佢都幾無辜

繼續開採落去其實巴打你賺大錢係咪只係時間嘅問題

喺非洲食咩嘢多

廿幾支步槍
香港太安全

係咪當地水源短缺所以少沖涼？引致體味濃？

非洲係咪有種比烏蠅針完會一路訓教昏睡到死既病

人各有志

想問下你掘到嘅石有無坊間好受歡迎個啲有功效嘅水晶鏈？
同埋你信唔信佢哋嘅功效 例如粉晶旺愛情個類

經理有啲乜咁特別，點解要靠佢先管得掂工人

咁你啲𡃁幾錢人工？

從文字中都睇得出你個人係有幾閪
你呢啲咁嘅為人
樓主係非洲出1萬hkd請個人仲實在過你

巴打 fb pm 咗你！

應該唔係好值錢

樓主唔好受訪呀，低調低調
始終要同中國投資者合作

祝你早日搵夠，唔洗咁辛苦
2個post追哂勁好睇

有無藍寶石睇下

如果要啲工人帶住Action cam呢

哇屌好耐未見過咁強大嘅貼

比第一張相嚇到我周身唔自在
下次可唔可以講聲 最驚呢啲昆蟲

btw有冇諗過轉行返返香港

巴打我對半寶石原石超有興趣，你有無賣tanzanite同tourmaline原石？

就係BU 不過讀到中級冇讀，設計冇美術底 唔係太讀到,幾好玩不過 可以用持續進修基金

買過條手繩千幾

樓主仲有冇睇lol比賽？

想問下有無挖過opal/ blue topaz?
如果有 有無圖睇下，好鍾意呢兩種石

巴打我都有興趣幫襯你

有無相

請個大隻啲嘅黑人打手打撚死你都得，人工平10倍

你喺坦桑尼亞？
我以前都住過嗰邊

首都嗰頭有時都幾唔安全
坐車打坊有刀有槍唔在講
同學比力架入屋machete行住要上繳iMac 同銀包

真心我係女都忍唔住濕

邊會有遊客專登去咁遠睇 仲叫人買石

買定粒石，到時再加工

愛因斯坦：恬靜簡樸的生活，比勞勞碌碌追求成功更為快樂

食唔食煙

你太廢啲黑人會食左你
樓主係要殺一儆百

非洲泥都好呀

好，問個價

因為嗰度冇王管 特別係舊年代
以前緬甸啲人有錢些少都係種罌粟同埋鴉片
每一座山都會有個話事人組咗一隊遊擊隊咁嘅嘢
一嚟係同軍政府打 二嚟係自衞同打地盤

依家連緬甸都進步咗好多啦
有馬路有車有電 樓主嗰度仲落後過緬甸舊年代
連種田自衞都冇資格 究極級地獄

樓主係坦桑尼亞呀 仲要禁區

我都想買鑽石

通常大手既都唔太毒

Fb pm 再比WhatsApp 你

非洲土著人馬塞 佢地人生得高 又瘦 手拎住長滕條 腰有把開山刀，佢地會主動買啤酒比我 好nice 佢買一支比我 我買兩支比佢 佢再買3支比我，好攪笑
食過铃羊 落雨時有好多大大隻蟻后 佢地會捉黎生食 我會洗完炸左先食 ，高蛋白質 又係有影片 但要搵
見到馬塞女人個頭有一大群烏蠅跟住佢個頭 因為佢頭髮查左動物既油 佢地又唔會介意有烏蠅 好新奇

可以fb pm 割愛比你 鐘意成本貨比你都冇問題 佢放係我電腦台度

來回各3個鐘車程
嗰邊唔係旅遊區係礦區我保障唔到自己安全，帶朋友更加會帶擔心朋友安全 ，因為買嘢一定會有現金而身上面帶太多現金亦都會好麻煩

睇完樓主post
想買嚟氹下女朋友
本身對寶石零認識
有無邊幾款石推介

利申：窮JJ

冇 因為我帶耳機聽歌 帶口罩 但都成面灰

唔會係夕陽工業嘅，只係市道差環境差
咁你講得好啱真係培養左興趣出嚟，公司亦都有好多貨係屬於其他貨主並唔係自己，都會有一個責任係度
多謝支持 like fb 阿可以😉

只係係自己專業幫到就幫 始終外行既朋友要接受 認識好困難 我都會慢慢教

我信 所以我都有帶
超七呢d有巴西礦 馬達加斯加礦 仲有紫晶拼出黎
共生礦係睇地下礦物成份，唔同既高溫高壓形成既

唔會移民 即使香港已經變左 但都係香港 我既屋企

黑人一多就會分到

真係佢做 講埋同伙出黎 捉埋佢

唔係 因為未知停工停幾耐

烤牛 羊 雞

其一係咁 食物都關事 好似印度人咁

烏蠅唔會針人 蚊先會 而致死既係虐疾

Super7係幫女仔朋友買最多
我信會有 我自己都帶緊

因為上左年紀 管礦年資高 佢地對長輩係好尊重
加上係個礦年資最耐 所以管得住 唔同香港文化

100美金一個月 比其他礦冇人工好得多

巴打咁多石係手 賣得曬既話係咪都夠買層樓

哈哈 唔緊要既 佢文字上代達得比較尖銳d姐 我相信佢就唔係詛咒我

非洲果邊有咩土產

呢張相堆石大概值幾錢？

每種石有佢個價值 好似你係沙灘見到個貝殼咁 你唔覺得佢值錢唔理佢 都有人覺得佢好靚 會帶番屋企 好主觀

原石？ 要搵下 但係唔係靚品質果種 應該係星光藍寶原石

老老實實 力不到不為財

冇阿 我都想保持 但唔會留咁耐 因為結左婚

有 但外觀靚既好貴之前賣左 得d差少少既

幾千都唔出奇 有d稀少既石連廠價都要2 3千

就嚟1001！！！！
開post 3啦要！

我第一次用連登開post 用緊公廁acc 之後睇下開個自己acc

冇挖過 但係有opal , blue topaz 好似得條手鏈原石得未處理過白色既topaz

多謝 可以fb like like完隨時pm